---
红色记忆
---

# 
* 钢铁的领袖走了，领袖的钢铁还在。

* 一送红军下南山，秋风细雨扑面寒，
树树梧桐叶落完，红军几时再回山？
二送红军大路旁，红漆桌子路边放，
桌上摆着送行酒，祝愿红军打胜仗。
三送红军上大道，锣儿无声鼓不敲，
双双拉着长茧手，心藏黄莲脸在笑。
四送红军过高山，山山包谷金灿灿，
包谷本是红军种，撒下种子红了天。
五送红军澧水河，鸿雁阵阵空中过，
鸿雁能捎书和信，捎信多把革命说。
六送红军兔儿岩，两只兔儿哭哀哀，
禽兽能知人心意，血肉深情分不开。
七送红军七里湾，七里湾中一片田，
凉风阵阵稻谷香，新米上市人走远。
八送红军八角山，两只八哥吐人言，
红军哥哥莫走远，财主回来要倒算。
九送红军过大江，江水滔滔船儿忙，
眼望江水肝肠断，穷苦百姓泪汪汪。
十送红军转回来，武陵山巅搭高台，
盼望红军打胜仗，盼望亲人早回来。

* 对牛弹琴，不单是对牛进行教化，更多的是告诉路过的人，我会弹琴，而且弹的很不错。要让路人都知道，牛听不懂是牛的问题。
——哔哩哔哩@央视网《官方媒体何罪之有？中式民主有何不行？中国记者在巴基斯坦激辩西方记者》

“西方的神话里，火是上帝赐予的；
希腊神话里，火是普罗米修斯偷来的；
而在我们的神话里，火是我们钻木取火坚韧不拔摩擦出来的！
“面对末日洪水，他们在诺亚方舟里躲避，
但我们的神话里，我们的祖先战胜了洪水，看吧，仍然是斗争，与灾难作斗争！”（大禹治水）
“我们去读中国神话，抛开故事情节，神话里表现的文化核心，只有两个字：抗争！
假如有一座山挡在门前，是选择搬家还是挖隧道？显而易见，搬家是最好的选择。
然而在我们的故事里，我们却把山搬开了（愚公移山）！
这样的精神内核，西方的神话里却不存在，他们的神话是听从神的安排。” 
“在部落时代，太阳神有着绝对的权威，纵览所有太阳神的神话你会发现，只有我们的神话里有敢于挑战太阳神的故事：在黄帝时期，夸父族首领夸父想要把太阳摘下，于是开始逐日，和太阳赛跑，在口渴时喝干了黄河、渭水之后，在奔于大泽路途中渴死，手杖化作桃林，身躯化作夸父山。夸父逐日的故事，反映了中国古代先民了解自然、战胜自然的愿望。（夸父追日）。
我们的神话里，人们把他当做英雄来传颂，因为他敢于和看起来难以战胜的力量作斗争。 
在另一个故事里，我们终于把太阳射下来了（后羿射日）。
我们的祖先用这样的故事告诉后代：可以输，但不能屈服。
我们听着这样的神话故事长大，勇于抗争的精神已经成为遗传基因，我们自己意识不到，但会像祖先一样坚强。
我们经常说中华民族几千年来是靠着不断与自然、灾难、环境作斗争才延续到现在。但有几个人想到过，我们这种延续了几千年的斗争精神是如何保持下来的？ 
每个民族的神话都有自己的烙印，但你见过哪个民族的神话里有我们这么多战天斗地的抗争故事？ 
老子的“天地不仁，以万物为刍狗”，出自今本《道德经》第五章。真正意思是：天地看万物和那个丢掉的草狗一样，并没有对人特别好，对其他的万物特别差。换句话说，不管万物变成什么样子，那是万物自己的行为（包括运气），与天地无关，天还是干天的事，地还是干地的事，天地最是自然不过的。所以人想要什么都需要自己去争取。这比“神爱世人”听起来残酷，但非常现实。
我们从小听到大，并口口相传给下一代的这些神话故事，体现的绝不仅是故事那么简单。
每个文明在初期都是有神论，但唯独我们的文明不畏惧神，所以中国的祖先从不把生存的希望寄托于神的眷顾。实际上，勇于抗争，不怕输，更不会服，是中国的民族精神，也是中国人的信仰！！！〔转〕​

“那些籍籍无名的岁月里，有人要奔波，有人要坚守，在万河归海中会在冰封岁月里怒放数十万蔷薇。” 

新时代是必定会产生英雄的时代。百年波澜壮阔里中国共产党之所以会带领人民走向繁荣富强，书写壮丽篇章，其重要原因在于党一直保持着他们的先进性和纯洁性，始终全心全意为人民服务，于此，我们秀丽山河离不开万疆中同山川风月一般深爱着这片辽原的先辈。 

百年征程历久弥坚。那个冗长黑暗的时局里革命先辈肩并肩冲破黑暗，建立了中国共产党，秉承着坚持真理、坚守理想，践行初心、担当使命，不怕牺牲、英勇斗争，对党忠诚、不负人民的伟大建党精神，一个又一个，一代又一代，一辈又一辈，前赴后继建设我们欣欣向荣的祖国。 

树高千丈必有根，江流万里总有源。他们的名字滚烫深沉，魏德友,王书茂，卓嘎，黄大发.......英雄们魂牵梦绕的祖国也从未忘记他们，生在国旗下，长在春风里，人民有信仰，发展有希望，信仰的“味道”，源于真理的力量，以信仰之名坚守着祖国的希望。 “思想走在行动之前，就像闪电走在雷鸣之前一样。”无论顺境还是逆境，先烈从未动摇推动祖国现代化建设的征程，正是坚持“一切为人民，一切依靠人民，发展成果与人民共享”的信念，踏遍祖国每寸山河，手捧热土，至死不渝。 以渺小启程，以伟大结束。那些不能忘却的先辈如同中华民族的地火，将每滴汗水化作如火如荼的灼烧着中华大地的心脏，国际舞台上外交天团一锤定音，中华大地上革命先辈奉公克己，以青春之我创造青春之中国，以吾辈之青春柔化地球之白首，为人类谋幸福，为世界进文明。 “他们徒手摘星，先一步披荆斩棘，为后辈世世代代享受前人披荆斩棘的幸福，将星辰洒在我们身上。”

